"We moeten de aftrekkingen en de gevolgtrekkingen," zei Lestrade, knipoogt naar me.
"Ik vind het moeilijk genoeg om feiten aan te pakken, Holmes, zonder weg te vliegen na theorieën en fantasieën. '
"Je hebt gelijk," zei Holmes bedeesd; "je vindt het heel moeilijk om de feiten aan te pakken. "
"Hoe dan ook, ik heb een feit begrepen dat je lijkt te vinden moeilijk te verkrijgen, "antwoordde Lestrade met enige warmte.
"En dat is--" "Dat McCarthy senior zijn dood van McCarthy junior en dat ontmoette alle tegengestelde theorieën zijn de geringste maneschijn. "
"Nou, maneschijn is een helderder ding dan mist," zei Holmes, lachend.
"Maar ik vergis me helemaal als dit niet Hatherley is Boerderij aan de linkerkant. "
"Ja dat is het."
Het was een wijdverspreide, comfortabel ogende gebouw, twee verdiepingen, leisteen overdekt, met grote gele vlekken van korstmos op de grijze muren.
De getekende blinden en de rookloze schoorstenen gaven het echter een zwaar gevoel, alsof het gewicht van deze verschrikking lag er nog steeds zwaar op.
